\subsection{K-Means, Ward'sches und Fuzzy C-Means Verfahren}\label{subsec:resultateKMWFCM}
Das Ward'sche Verfahren, der K-Means Algorithmus und der Fuzzy C-Means Algorithmus verfolgen, wie in \autoref{sec:clusterverfahren} erläutert, ähnliche Ansätze und werden daher in diesem Unterabschnitt zusammengefasst.

Die benötigte Anzahl der gesuchten Cluster für den K-Means und den Fuzzy C-Means Algorithmus wurde, wie in \autoref{subsec:kMeans} beschrieben, für die einzelnen Datensätze ermittelt. \autoref{fig:kMeans_w2v} zeigt das grafische Resultat des K-Means Algorithmus über alle Terme mit den zuvor ermittelten acht Clustern. Zugunsten der Darstellung wurden die Achsen entfernt und zweidimensionale Vektoren ermittelt.

\begin{figure}[htb!]
  \begin{center}
      \makebox[\textwidth]{\includegraphics{img/kMeans_w2v_plot.png}}
    \end{center}
  \quelle{Eigene Darstellung}
  \label{fig:kMeans_w2v}
  \caption{Resultat K-Means Algorithmus über alle Terme}
\end{figure}

Das Ward'sche Verfahren liefert ähnliche Ergebnisse, wie der K-Means Algorithmus. \autoref{fig:ward_w2v} zeigt das grafische Resultat. Der Algorithmus wurde vorher abgebrochen, um an dieser Stelle ein lesbares Dendrogramm zu erhalten. Die Zahlen in Klammern geben die Anzahl der zugehörigen, abgeschnittenen Blätter an.

\begin{figure}[htb!]
  \begin{center}
      \makebox[\textwidth]{\includegraphics[scale=0.95]{img/ward_v2w.png}}
    \end{center}
  \quelle{Eigene Darstellung}
  \label{fig:ward_w2v}
  \caption{Resultat Ward'sches Verfahren über alle Terme}
\end{figure}

Die Verfahren liefern relativ ausgeglichene Cluster. Auf den ersten Blick scheint dies ideal zu sein und es könnten Theorien bezüglich der einzelnen Cluster aufgestellt werden. Jedoch ist die Sinnhaftigkeit dieser äußerst fragwürdig, wenn man einen Blick auf die Resultate des Fuzzy C-Means Algorithmus für den selben Datensatz wirft. Auch für den Fuzzy C-Means Algorithmus wurden die, für den Datensatz aller Terme, ermittelten acht Cluster verwendet. Als Fuzzier wurde \(m=2\) und als Schwellwert \(\varepsilon = 0,000001\) verwendet. \autoref{tab:fcmMatrixM2} zeigt einen Ausschnitt der entstandenen Zugehörigkeitsmatrix.

\begin{table}[h]
        \begin{tabularx}{\textwidth}{ | X | X | X | X | X | X | X | X | X |}
            \hline
              Term & \(C_1\) & \(C_2\) & \(C_3\) & \(C_4\) & \(C_5\) & \(C_6\) & \(C_7\) & \(C_8\)\\
            \hline
             plausibl & 0,12671 & 0,11628 & 0,10665 & 0,12484 & 0,13114 & 0,13243 & 0,13843 & 0,12352 \\
            \hline 
             artefact & 0,12671 & 0,11625 & 0,10659 & 0,12484 & 0,13116 & 0,13245 & 0,13848 & 0,12351 \\
            \hline 
             calcul & 0,12672 & 0,11626 & 0,10662 & 0,12484 & 0,13115 & 0,13244 & 0,13845 & 0,12352 \\
            \hline 
             underlin & 0,12672 & 0,11626 & 0,10663 & 0,12484 & 0,13115 & 0,13244 & 0,13845 & 0,12352 \\
            \hline 
        \end{tabularx}
    \quelle{Eigene Darstellung}
    \caption{Ausschnitt der Zugehörigkeitsmatrix des Gesamtdatensatz (\(m=2\))}
    \label{tab:fcmMatrixM2}
\end{table}

\begin{table}[h]
    \begin{tabularx}{\textwidth}{ | X | X | X | X | X | X | X | X | X |}
        \hline
          Term & \(C_1\) & \(C_2\) & \(C_3\) & \(C_4\) & \(C_5\) & \(C_6\) & \(C_7\) & \(C_8\)\\
        \hline
         plausibl & 0,12447 & 0,06971 & 0,09818 & 0,11232 & 0,16835 & 0,13458 & 0,15215 & 0,14023 \\
        \hline 
         artefact & 0,12445 & 0,06958 & 0,09809 & 0,11226 & 0,16851 & 0,13460 & 0,15224 & 0,14027 \\
        \hline 
         calcul & 0,12446 & 0,06965 & 0,09813 & 0,11229 & 0,16842 & 0,13459 & 0,15220 & 0,14025 \\
        \hline 
         underlin & 0,12446 & 0,06966 & 0,09814 & 0,11230 & 0,16841 & 0,13459 & 0,15219 & 0,14025 \\
        \hline 
    \end{tabularx}
    \quelle{Eigene Darstellung}
    \caption{Ausschnitt der Zugehörigkeitsmatrix des Gesamtdatensatz (\(m=1,5\))}
    \label{tab:fcmMatrixM15}
\end{table}

Hierbei ist besonders auffällig, dass die Zugehörigkeitsgrade fast gleichmäßig auf die einzelnen Cluster aufgeteilt sind. Dadurch können die einzelnen Terme jedem Cluster angehören. Zusätzlich ist auffallend, dass sich die Zugehörigkeitsgrade für verschiedene Terme für ein Cluster kaum unterscheiden, was wiederum zu der Annahme führt, dass alle Terme dem selben Cluster angehören. Beide Auffälligkeiten stellen den Aussagegehalt der, auch durch den K-Means Algorithmus und das Ward'sche Verfahren, gefundenen Cluster in Frage. Nur durch eine Annäherung an \(m=1\) entstehen Cluster mit verschiedenen Termen, wie in \autoref{tab:fcmMatrixM15} erkennbar ist. Die Resultate für die unterteilten Datensätze sind den hier präsentierten Resultaten für den Datensatz aller Terme ähnlich und führen zu den selben Aussagen.

\subsection{DBSCAN Algorithmus}
Obwohl der DBSCAN Algorithmus einen anderen Ansatz verfolgt, sind die Resultate ähnlich ernüchternd wie die der anderen verwendeten Verfahren. \autoref{fig:dbscan_w2v} zeigt das grafische Resultat für den Datensatz aller Terme. Wie zu sehen ist, werden drei Cluster gefunden. Die beiden kleineren Cluster fassen summiert zehn Terme. Daher ist der Aussagegehalt der gefundenen Cluster fragwürdig, denn eine echte Gruppierung ist nicht erfolgt. Für die einzelnen Teildatensätze wird jeweils nur ein Cluster gefunden.

\begin{figure}[htb!]
  \begin{center}
      \makebox[\textwidth]{\includegraphics{img/dbscan_w2v.png}}
    \end{center}
  \quelle{Eigene Darstellung}
  \label{fig:dbscan_w2v}
  \caption{Resultat DBSCAN Algorithmus über alle Terme}
\end{figure}